
> 介绍基本DOS命令
>
> 计算机语言发展史
> 
> Java基本概念

# 🙋 *public class* 和 *class* 的区别
每个Java文件都是以'.java'结尾  
其中可以有多个class，但是<u>最多</u>只会有一个 public class ，该class名字须跟文件名一致  
class 则可以有 *任意多个*  

# Java 语言的特性
* <a name="simplicity">简单性</a>  
相对于 **C++** 而言，Java语言是简单的  
比如是否需要操作指针、垃圾回收操作, etc.  

* 面向对象 `Object Oriented`  
面向对象的三大特性：*封装*、*继承*、*多态*  

* 健壮性  
与 [简单性](#simplicity) 相辅相成  
之前提到的垃圾回收，Java的 JVM 需要实现垃圾回收，无需程序员手动进行垃圾处理  

* 多线程  
支持多线程，同时也可以保障线程的安全性  

* 可移植性/跨平台  
可以做到 “**一次编译，到处运行**”
